<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Webgao</title>
    <link>https://kasegao.github.io/</link>
    <description>Recent content on Webgao</description>
    <image>
      <url>https://kasegao.github.io/profile.jpg</url>
      <link>https://kasegao.github.io/profile.jpg</link>
      <title>Webgao</title>
			<width>64</width>
			<height>64</height>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 08:36:17 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kasegao.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>近況報告（振り返り編）</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2024/06/iroiro/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 08:36:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2024/06/iroiro/</guid>
      <description>気付いたら最後の記事を投稿してから100万年の月日が経過していました。 早く近況報告をしたいと思っていたのですが、この一年本当に色々なことがあり、何から書こうか迷っていたらさらにイベントが追加されるような感じで今日に至ります。
2023年の振り返り 2024年も半分が終えようとしているところで何を今更という感じですが、一旦2023年の主要イベントをまとめさせてください。
 【大学】修士号取得・博士進学・DC1途中辞退 【労働】就職 【人生】離婚  さすがにこれまでの人生にないレベルの怒涛の一年でした。 あまりにも色々とありすぎたのと、詳細は割愛しながらざっくり振り返りだけします。
大学関連のイベントについては、前回記事から特に更新ないのでそちらを見てください。 労働についてはコンプラ的に正直何も書けないのですが、都内のとあるスタートアップで色んな仕事をしています。 元々修士課程の頃にインターンしていた会社からスピンアウトで立ちあがった会社にそのまま入った形です。 就活については本当に何も分からないまま社会に出てしまいました。 今後就活することがあればどうかお力添えをお願いします。。。
最後に離婚については、そもそもかせがお結婚してたのかというレベルだと思うんですが、まあ人生色々という感じです。 後学のために諸々書いておきたい気持ちもありますが、私一人で完結する話ではないので、あまり詳細なところは伏せます。 興味があれば飲みに誘ってください。 ただ、結婚生活を通じてかなり多くの学びがあったのは事実で、非常に良い経験であったと思っています。
2024年（次回予告） ここまで2023年の振り返りしかしていないので、ここからは2024年の話をします&amp;hellip;..したいのですが、単純に執筆タイミングの都合でこの後しばらく離れるので、また次回書きたいと思います（すみません）
次回予告的に概要だけ頭出ししておきます。
 過去な労働 乗馬 婚活  それでは、また次の投稿で！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DC1やめました</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2023/04/resign/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:36:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2023/04/resign/</guid>
      <description>表題の通りですが、日本学術振興会特別研究員をやめました。 先月下旬に辞退願いを提出し、今月頭に2023年9月30日付での辞退が承認されました。
  理由はかなり色々とあるので、ここではあまり詳しくは書きませんが（※飲みにでも誘ってください）、決して研究に対する負の事情で辞めるわけではないということだけは強調させてください。 むしろ研究室にも指導教員にも恵まれ、幸運にもDC1というありがたい補助もいただけていたので、研究活動に対する不満というものは（お賃金を除いて）何もありませんでした。
来月からどうするのかという話なんですが、とあるスタートアップで労働者をやります。 学振を辞めた最大の理由はこれなんですが、非常に面白いことをやっている会社からありがたいことにお声がけいただけたので、研究よりもそちらに時間を使いたいと思い決心しました。
ひょっとすると数年後路頭に迷っているかもしれませんが、人生なんとかなるなるなるみるなという気持ちでやっていこうと思います。 それでは！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博士課程の金策</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2023/03/money/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:21:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2023/03/money/</guid>
      <description>現在M2で春からD1となるかせがおです。 博士進学するにあたって金策を考えていると、もっと事前に考えておかなければならなかったなという気持ちになってきたので、これから博士進学を考えている学生に少しでも役に立てばと思いまとめます。
これを読んでいる方はご存じかもしれませんが、大学院生はともかくお金がありません。 研究もしなければいけませんが、その前に生存をしなければなりません。 生存には莫大なコストがかかるので、金策は早め早めに考えておく必要があるなと痛感しています。
必要な手取りを考える 金策を考えるにあたって、始めに考えなければならないことは、最低限死守しなければならない手取りの下限です。 例として、都内一人暮らし大学生の場合を考えてみます。
例. 都内一人暮らし院生の場合
   項目 金額（円/月）     学費* 50,000   家賃＋交通費 80,000   水道光熱通信費 15,000   食費 50,000   書籍費 15,000   合計 210,000    ※学費は免除される可能性はありますが、保証はないので考慮しなければなりません。
人によって振れ幅あると思いますが、だいたいこの程度だと思います。 食費関しては毎食自炊のような丁寧な暮らしをすれば抑えられるでしょうが、高々1-2万円程度の効果しかないので、趣味でもない限りはその時間を研究なり労働なりに使った方がよいと思います。 反対に交際費等を考慮すれば、これでは足りないかもしれません。
必要な収入を考える 最低限毎月21万円の手取り死守しなければならないことが分かったので、これをもとに必要な収入を考えます。
１）全て労働で賄った場合 月の給与が額面で25万円だったとします。 このとき年収は300万円で、国民年金と国民健康保険料が合わせて年間約40万円ぐらいでしょうか。 そうすると基礎控除や社会保険料控除等を加味して所得税を計算すると、年間の所得税が約6万円ちょっとぐらいになると思います。 この条件で月当たりの手取りを考えると、所得税と社会保険料と住民税が合わせて（少々多めに見積もって）月約5万円ぐらいなので、手取りは20万円ということになります。
ちょっと足りませんね。 本を買うのは我慢しましょうか。 そしてこれを特定の月だけでなく毎月達成しなければなりません。 学業の片手間で労働をして、毎月安定して25万円稼ぐというのはなかなかに大変です。
安定した収入を得る方法として現実的なのは、以下の二つのどちらかだと思います。
 常勤の労働者になる。 国際卓越大学院教育プログラム（WINGS）RA・日本学術振興会特別研究員（DC）になる。  前者については、最低でも週当たり30時間程度の稼働を求められるでしょうから、研究との両立はなかなか難しいと思います。 社会人博士とやっていることは変わらないので、標準年限ではなく始めから5年程度で卒業することを考えることになるかもしれません。 ただ、そんなことをするぐらいなら早く卒業してしまって、フルタイムの収入を得た方がよいのではないかと個人的には思います。
となると現実的なのはやはり後者かと思います。 知らない方のために補足しておくと、WINGSというのは博士進学を確約する代わりに修士課程の間からお給料がもらえるというものです。 東京大学には2023年3月16日時点で18のプログラムが設けられています。 支給期間や支給額はプログラムによって異なりますが、例えば私の所属するWINGS-PESでは修士課程の後期（10月）から毎月18万円支給されます。 WINGSに採択されると毎年必ず学振に応募する必要があり、DCになると同時に卓越RAをやめる必要があります（給与の併給は認められていません）。 卓越も学振ももちろん審査はありますが、学振であっても倍率はおよそ5倍程度なので、大人気企業に就職するよりは簡単だと思います（異論は認めます）。 学振を取ると採用年度の4月から毎月20万円支給されます。 一方で、いずれにしてもこれ単体だとたりないので、追加の収入が必要です。 週当たり10から20時間程度労働することになるかとは思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修論提出・院試合格</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2023/02/master/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 18:24:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2023/02/master/</guid>
      <description>しばらく近況を報告していなかったのですが、先日修論審査が終わり、無事必要単位を全て取得しました。
修士号ゲットだぜ❗️ pic.twitter.com/4jiuKu6gIB
&amp;mdash; かせがお (@Kasega0) February 16, 2023  修論審査自体は2月1日に終わっていたんですが、その後も学振の採用手続きや奨学金の踏倒し願い、論文の査読対応、確定申告など色々と事務作業が溜まりにたまっていて、ようやく一段落つけたかなという感じです。
それで本日（2月17日）情報理工の院試の結果が発表されまして、無事合格することができました。
  これで落ちてたら人生激アツになるところでしたが、そこまでの刺激は求めてないので良かったです。
博士取れる取れないに関わらず絶対に3年で出ようと決めているので、残り3年間やれる範囲でやろうと思います。 どうぞ今後ともよろしくお願いします。
P.S. 全然関係ないんですが、ようやくみるみる詐欺をしていたぼっち・ざ・ろっく！を見ることができました。 喜多ちゃんがあまりにも萌で、純粋にストーリーも面白くて、喜多ちゃんが萌で、中高でバンドをやらなかったことへの後悔に襲われて、喜多ちゃんが萌でした。 早速原作全巻購入したので読んでいきたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無印のトランクスは小さい</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2023/01/trunks/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 21:23:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2023/01/trunks/</guid>
      <description>背景 ことの発端は三か月ほど前の出来事。 急に玉袋が痒くなった。 竿ではなく袋だけが痒かった。
タマブクロ=カユスギなんだけどこれってもしかして性病ですか？
&amp;mdash; かせがお (@Kasega0) October 18, 2022  違う。落ち着いて聞いてほしい。 そこの童貞ニキどうかブラウザバックはせずに最後まで読んでほしい。
断じて性病ではない。 何もやましいことはしていないのである。
あまりの痒さに我慢できず、病院へ行き中年の女医さん相手に玉袋のかゆみを相談した。 聞かれてもいないのに身の潔癖を訴え、性病になるようなことは一切していないと訴えた。
神妙な面持ちで私と私のカルテを見つめる女医。 次の瞬間にこやかに微笑みこう言った。
「それはきっといんきんたむしだ。見なくてもわかる。性病じゃないから安心していいよ。」
天女だった。 塗薬を処方され、風呂上がりに玉袋に塗り込むよう言われた。 そして、
「蒸れると菌が繁殖しやすいから、できればボクサーパンツとかじゃなくて通気性のいいトランクスを履いてね。」
そう告げて帰された。
無印 やるしかない。決断と実行である。
病院からの帰り道に無印良品があったので、さっそく寄ってトランクスを買うことにした。
一枚500円の何の変哲もないトランクスだが、今私が求めているのはまさにこれだった。
https://www.muji.com/jp/ja/store/cmdty/detail/4550512496458
  この店舗には、サイズが S/M/L の三種類用意されていた。 どれにしようか迷ったが、ウエストがゆるゆるだと困るのでMサイズにした。
早計だった。。。
小さいのだ。 無印のMサイズのトランクスは小さすぎるのだ。 トランクスの裾から亀頭がこんにちはしそうになるぐらい丈が短いのである。
違う。落ち着いて聞いてほしい。 私は決して自分の陰茎のデカさを誇りたいわけではない。 むしろ私のそれはおしとやかで慎ましやかな方だと思っている。 ただ純粋に無印のトランクスが小さいだけなのだ。
どうしてあの時Lサイズにしなかったのか。 後悔の念だけが残る。
なぜあの時、一気に三枚も買ってしまったのか。 一枚買って様子を見てからでも良かったのではないか。
この先、私は常に裾から亀頭が顔を出す不安を抱えながら、日々を過ごさねばならないのか。
結言 この記事を最後まで読んでくれた君へ。
無印でトランクスを買うときは迷わずLサイズを選択してほしい。
俺の屍を越えてゆけ
追伸 毎日欠かさず玉袋に薬を塗っていたら二週間ほどで完治しました 😎</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPC 修論用 LaTeX ひな形を作成</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/12/latex_template_ipc_master_thesis/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 14:47:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/12/latex_template_ipc_master_thesis/</guid>
      <description>本家の LaTeX テンプレートがどうにも微妙だった（ latexmkrc がない、文字コードが Shift-JIS 等）ので、使いやすいようにちょっと弄ったものを GitHub に上げました。
https://github.com/kasegao/latex-template-ipc-master-thesis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SICE SI 2022 に参加しました</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/12/conf_si/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 12:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/12/conf_si/</guid>
      <description>SICE SI 2022 に参加してきました。 国内での対面発表は今回が初めてだったので新鮮でした。
今回は主著１本と共著１本の発表でした。
  これで今年のイベントは全て終了です。
まだ修論を1文字も書いていないので年末年始でシコシコと書いていきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会社を解散します</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/11/business_closed/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 13:12:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/11/business_closed/</guid>
      <description>この度、細々とやっていた事業をたたみ、会社を解散することにしました。 理由は日本学術振興会特別研究員として採択されるにあたり、営利企業の役員を退かなければならないためです。 これについては「遵守事項および諸手続の手引」に詳細が記されています。
 Ⅲ-１５．報酬の受給について
（中略）
※ 報酬の有無にかかわらず、会社その他の団体の役員になることや、自ら営利企業を営むこと等はできません。
 選択肢としては
 特別研究員を辞退する 会社を誰かに託して役員から退任する 会社を解散する  の三つがあったのですが、1 はさておき、2 はまた面倒だなというのと単純に研究の時間を確保したいということで 3 を選びました。 先月あたりから少しずつ解散の手続きを進めていますが、これまた事務作業ばかりで悲鳴を上げています。 そうは言っても来年の 3 月までには確実に役員から退かなければならないので、面倒ですが地道にやっていきたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スマホカメラの外部トリガを作成する</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/10/camera_trigger/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 10:35:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/10/camera_trigger/</guid>
      <description>最近、研究用にスマホカメラの外部トリガを自作したのでその時の備忘録です。
原理 スマートフォンのカメラは音量調整信号でシャッターを切れるようになっています。 今回はこれを利用して Android 向けのカメラの外部トリガを作成しました。
公式のアクセサリ仕様はこちらに掲載されています。
3.5 mm ヘッドセット: アクセサリ仕様
上記のドキュメントにある通り、マイク信号線とGNDを240(or 470)オームの抵抗を挟んで導通させれば、音量調整信号が送られるという事になります。
実装 今回は 3.5mm の 4 極プラグが手元になかったので下のピンチケイヤホンからパーツを拝借しました。
  3.5mmイヤホン マイク リモコン付き 有線 イヤホン HiFi 低音 ステレオイヤホン 通話可能 音量調整 騒音低減 ホワイト  amazon.co.jp    オリジナルの状態です。
  音量調整リモコンです。
  リモコンをバラシてはんだを外します。
  導線を繋いではんだ付けします。汚いですが赦してください。短絡してなければ大丈夫です。
※不安であればここで一度導通チェック等行ってください。
  こんな感じで抵抗を挟んで直列に接続します。
  18e に半挿ししているジャンパーピンを抜き差しするとシャッターが切れます。
There should have been a video here but your browser does not seem to support it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DBスペシャリスト試験を受験しました</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/10/ipa_db/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 10:45:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/10/ipa_db/</guid>
      <description>表題の通り DB スペシャリスト試験を受験してきました。 いつものように参考書を買うのは早いんですが、当然のように勉強し始めるのは遅いのでどうしてお前はいつも&amp;hellip;という感じです。
My new gear…. pic.twitter.com/ViUQdbofih
&amp;mdash; かせがお (@Kasega0) July 20, 2022  結局、今回も例のごとく有り余る才能頼りになりました。
参る pic.twitter.com/8QE77nTv2N
&amp;mdash; かせがお (@Kasega0) October 9, 2022  正直な感想としては、試験後の手応えがなさすぎて微妙だな&amp;hellip;という感じです。 前回情報処理安全確保支援士試験（旧セキスペ）を受験したときは、そこそこできた感があったので、その時と比べると正直来年再受験かなという気がしています。 まあもうどうすることもできないので、あとは結果がでるまでお祈りです。
特に他の予定と被らなければ来春は NW を受験しようかなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学振 DC1 内定しました</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/09/dc1/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 15:45:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/09/dc1/</guid>
      <description>表題の通りですが、ありがたいことに無事学振 DC1 に内定しました。
  過去の申請書類をご共有いただいた皆様本当にありがとうございました。 今後も精進してまいります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excel のグラフをいい感じにする tips</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/09/excel_chart/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 11:29:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/09/excel_chart/</guid>
      <description>Excel でグラフ作ってますか？ Excel と聞くと拒否反応が出る方も少なくないとは思いますが、実は簡単なことをするだけなら十分強力なツールだったりします。 細かいことをしたいときや繰り返し処理をしたいときは適当なプログラムを書いた方が良いですが、そうでないなんちゃってデータ分析＆可視化なら Excel も意外と使えます。 今日はそんな Excel でいい感じの図を作るための tips をいくつか紹介します。
準備 今回は二系列の大型スーパー A, B の各店舗(A1, A2, A3)と(B1, B2, B3)の 1-4 月の売上データをもとに、系列ごとの各月の売り上げを図示していきたいと思います。
   Month A1 A2 A3 B1 B2 B3     1 390 407 393 475 273 63   2 149 75 364 250 306 423   3 239 287 483 465 463 384   4 384 81 378 432 244 332    これをもとに、系列ごとの平均と分散をそれぞれ計算します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VR学会</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/09/conf_vr/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 10:30:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/09/conf_vr/</guid>
      <description>VR 学会に参加してきました。 オンサイト開催の学会参加は EuroHaptics 2022 以来で２回目でした。
今回は最終日の 嗅覚・味覚２ セッションで共著の発表がありました。
表題：空中超音波による舌表面への刺激が味覚に及ぼす影響の調査
概要：空中超音波により舌を瞬間的に乾燥させた際に味覚感度がどの様に変化するかを調査した。
味覚の研究は今回が初めてでほとんど知見がなかったこともあり、実験中は色々と大変でした。
その他、触覚系の研究も多数ありデモ含め非常に面白かったです。 特に下のデモは直接体験できてよかったです。
 追跡型投影による人間の視覚特性を利用した運動物体の不可視化と方向・速度操作 皮膚温度変化をゼロに保ちつつ感覚を生じさせる非接触冷覚提示  やはり触覚系は直接体験できると楽しいですね。 次は SI で発表予定なので、また色々と体験できることを楽しみにしています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>業績</title>
      <link>https://kasegao.github.io/fixed/works/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 08:48:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/fixed/works/</guid>
      <description>ORCID: 0000-0002-7950-0248
論文誌  [Open Access] Abe Yuki, Someya Yu, Shimomura Mitsuhiko, Ohmori Task, Inoue Seki, Fujiwara Masahiro, Makino Yasutoshi and Shinoda Hiroyuki, &amp;ldquo;Remote Friction Reduction on Polystyrene Foam Surface by Focused Airborne Ultrasound.&amp;rdquo; IEEE Transactions on Haptics 15.2 (2022): 363-371. [Open Access] Mitsuhiko Shimomura, Nicolas Chauvet, Mikio Hasegawa, and Makoto Naruse, &amp;ldquo;Experimental demonstration of channel order recognition in wireless communications by laser chaos time series and confidence intervals.&amp;rdquo; Nonlinear Theory and Its Applications, IEICE 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プロフィール</title>
      <link>https://kasegao.github.io/fixed/profile/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 08:37:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/fixed/profile/</guid>
      <description>常世田 光彦 (Mitsuhiko TOKOYODA)
shimomura[at]hapis.k.u-tokyo.ac.jp
※旧姓：下村 光彦 (Mitsuhiko SHIMOMURA)
触覚研究とプログラミングとプログラミング言語に興味があります。 よろしくお願いします。
所属 学年　：博士一年生
研究室：東京大学大学院 情報理工学系研究科 システム情報学専攻 篠田・牧野研究室
学歴          2023.04 - 東京大学 大学院情報理工学系研究科 システム情報学専攻 博士課程 (篠田・牧野研究室)   2021.04 - 2023.03 東京大学 大学院情報理工学系研究科 システム情報学専攻 修士課程 (篠田・牧野研究室)   2019.04 - 2021.03 東京大学 工学部 計数工学科   2017.04 - 2019.03 東京大学 教養学部 理科一類    TA/RA 等          2023.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

