<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>blog on Webgao</title>
    <link>https://kasegao.github.io/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Webgao</description>
    <image>
      <url>https://kasegao.github.io/profile.jpg</url>
      <link>https://kasegao.github.io/profile.jpg</link>
      <title>Webgao</title>
			<width>64</width>
			<height>64</height>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 08:36:17 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kasegao.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>近況報告（振り返り編）</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2024/06/iroiro/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 08:36:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2024/06/iroiro/</guid>
      <description>気付いたら最後の記事を投稿してから100万年の月日が経過していました。 早く近況報告をしたいと思っていたのですが、この一年本当に色々なことがあり、何から書こうか迷っていたらさらにイベントが追加されるような感じで今日に至ります。
2023年の振り返り 2024年も半分が終えようとしているところで何を今更という感じですが、一旦2023年の主要イベントをまとめさせてください。
 【大学】修士号取得・博士進学・DC1途中辞退 【労働】就職 【人生】離婚  さすがにこれまでの人生にないレベルの怒涛の一年でした。 あまりにも色々とありすぎたので、詳細は割愛しながらざっくり振り返りだけします。
大学関連のイベントについては、前回記事から特に更新ないのでそちらを見てください。 労働についてはコンプラ的に正直何も書けないのですが、都内のとあるスタートアップで色んな仕事をしています。 元々修士課程の頃にインターンしていた会社からスピンアウトで立ちあがった会社にそのまま入った形です。 就活については本当に何も分からないまま社会に出てしまいました。 今後就活することがあればどうかお力添えをお願いします。。。
最後に離婚については、そもそもかせがお結婚してたのかというレベルだと思うんですが、まあ人生色々という感じです。 後学のために諸々書いておきたい気持ちもありますが、私一人で完結する話ではないので、あまり詳細なところは伏せます。 興味があれば飲みに誘ってください。 ただ、結婚生活を通じてかなり多くの学びがあったのは事実で、非常に良い経験であったと思っています。
2024年（次回予告） ここまで2023年の振り返りしかしていないので、ここからは2024年の話をします&amp;hellip;..したいのですが、単純に執筆タイミングの都合でこの後しばらく離れるので、また次回書きたいと思います（すみません）
次回予告的に概要だけ頭出ししておきます。
 過酷な労働 乗馬 婚活  それでは、また次の投稿で！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無印のトランクスは小さい</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2023/01/trunks/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 21:23:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2023/01/trunks/</guid>
      <description>背景 ことの発端は三か月ほど前の出来事。 急に玉袋が痒くなった。 竿ではなく袋だけが痒かった。
タマブクロ=カユスギなんだけどこれってもしかして性病ですか？
&amp;mdash; かせがお (@Kasega0) October 18, 2022  違う。落ち着いて聞いてほしい。 そこの童貞ニキどうかブラウザバックはせずに最後まで読んでほしい。
断じて性病ではない。 何もやましいことはしていないのである。
あまりの痒さに我慢できず、病院へ行き中年の女医さん相手に玉袋のかゆみを相談した。 聞かれてもいないのに身の潔癖を訴え、性病になるようなことは一切していないと訴えた。
神妙な面持ちで私と私のカルテを見つめる女医。 次の瞬間にこやかに微笑みこう言った。
「それはきっといんきんたむしだ。見なくてもわかる。性病じゃないから安心していいよ。」
天女だった。 塗薬を処方され、風呂上がりに玉袋に塗り込むよう言われた。 そして、
「蒸れると菌が繁殖しやすいから、できればボクサーパンツとかじゃなくて通気性のいいトランクスを履いてね。」
そう告げて帰された。
無印 やるしかない。決断と実行である。
病院からの帰り道に無印良品があったので、さっそく寄ってトランクスを買うことにした。
一枚500円の何の変哲もないトランクスだが、今私が求めているのはまさにこれだった。
https://www.muji.com/jp/ja/store/cmdty/detail/4550512496458
  この店舗には、サイズが S/M/L の三種類用意されていた。 どれにしようか迷ったが、ウエストがゆるゆるだと困るのでMサイズにした。
早計だった。。。
小さいのだ。 無印のMサイズのトランクスは小さすぎるのだ。 トランクスの裾から亀頭がこんにちはしそうになるぐらい丈が短いのである。
違う。落ち着いて聞いてほしい。 私は決して自分の陰茎のデカさを誇りたいわけではない。 むしろ私のそれはおしとやかで慎ましやかな方だと思っている。 ただ純粋に無印のトランクスが小さいだけなのだ。
どうしてあの時Lサイズにしなかったのか。 後悔の念だけが残る。
なぜあの時、一気に三枚も買ってしまったのか。 一枚買って様子を見てからでも良かったのではないか。
この先、私は常に裾から亀頭が顔を出す不安を抱えながら、日々を過ごさねばならないのか。
結言 この記事を最後まで読んでくれた君へ。
無印でトランクスを買うときは迷わずLサイズを選択してほしい。
俺の屍を越えてゆけ
追伸 毎日欠かさず玉袋に薬を塗っていたら二週間ほどで完治しました 😎</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DBスペシャリスト試験を受験しました</title>
      <link>https://kasegao.github.io/posts/2022/10/ipa_db/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 10:45:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kasegao.github.io/posts/2022/10/ipa_db/</guid>
      <description>表題の通り DB スペシャリスト試験を受験してきました。 いつものように参考書を買うのは早いんですが、当然のように勉強し始めるのは遅いのでどうしてお前はいつも&amp;hellip;という感じです。
My new gear…. pic.twitter.com/ViUQdbofih
&amp;mdash; かせがお (@Kasega0) July 20, 2022  結局、今回も例のごとく有り余る才能頼りになりました。
参る pic.twitter.com/8QE77nTv2N
&amp;mdash; かせがお (@Kasega0) October 9, 2022  正直な感想としては、試験後の手応えがなさすぎて微妙だな&amp;hellip;という感じです。 前回情報処理安全確保支援士試験（旧セキスペ）を受験したときは、そこそこできた感があったので、その時と比べると正直来年再受験かなという気がしています。 まあもうどうすることもできないので、あとは結果がでるまでお祈りです。
特に他の予定と被らなければ来春は NW を受験しようかなと思っています。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

